Module 1: Core Java -Pre Assessment Questions
--------------------------------------------------
Q1. We want to store marks of 5 student in an integer array, which of the following syntax will not work
    1. int marks[20];
    2. int marks[]=new int[5];
    3. int []marks=new int[5];
    4. All syntex are correct
	
Q2. What is the result of compilation or execution of the code?
long a=9958543978;

System.out.println(a);
A. Print 9958543978.
B. Print garbage value
C. Compilation error
D. Runtime error

Q3. What is the O/P?
	byte i=33;
	byte j=22;
	byte k=i+j;
	System.out.println(k);

What is the result of compilation or execution of the code
A. Result in compilation error
B. Will Print 55
C. Results in runtime error
 D. None of these

Q4.  Which of the following are valid classes?

Select 1 option
A. public class ImaginaryNumber extends Number {
}
B. public class ThreeWayBoolean extends Boolean {
}
C. public class NewSystem extends System {
}
D. public class ReverseString extends String {
}

class A{
	private void foo(){}
}
class B extends A{
 
}


Q5. Which of the following statements are true? 				SKIP
A. Private methods cannot be overridden in subclasses.(T)
B. A subclass can override any method of a non-final superclass.(F)
C. An overriding method can declare that it throws a wider spectrum of checked
exceptions than the method it is overriding.
D. The parameter list of an overriding method must be a subset of the parameter list of
the method that it is overriding.

Q6. What is the output of this program when executed?
int String =33;
System.out.println(String);

A. Result in compilation error
B. Will Print 33
C. Results in runtime error
 D. None of these

Q7. What is the output when following code is compiled:
final class Foo{}
class Bar extends Foo{}

A. Result in compilation error
B. Results in runtime error
B. Code will compile or not depend on Java version
 D. None of these


Q8. Consider following example: Skip
public interface xyz {
void abc() throws IOException;
}
public interface pqr {
void abc() throws FileNotFoundException;
}
public class Implementation implements xyz, pqr {
// insert code
{ /*implementation*/ }
}
Which of the following statement(s) can you insert in place of “// insert code” comment?
A. public void abc() throws IOException
B. public void abc() throws FileNotFoundException
C. public void abc() throws FileNotFoundException, IOException
D. public void abc() throws IOException, FileNotFoundException

interface X extends Y{
}

interface Y{
}

Q9. Which are true? (Choose all that apply.)
A. "X extends Y" is correct if and only if X is a class and Y is an interface.(F)
B. "X extends Y" is correct if and only if X is an interface and Y is a class.(F)
C. "X extends Y" is correct if X and Y are either both classes or both interfaces.(T)
D. "X extends Y" is correct for all combinations of X and Y being classes and/or interfaces.(F)

Q10.  Given:
class Rocket {
private void blastOff() { System.out.print("bang "); }
}
public class Shuttle extends Rocket {
public static void main(String[] args) {
new Shuttle().go();
}
void go() {
blastOff();
// Rocket.blastOff(); // line A
}
private void blastOff() { System.out.print("sh-bang "); }
}
Which are true?
A. As the code stands, the output is bang
B. As the code stands, the output is sh-bang
C. As the code stands, compilation fails.
D. If line A is uncommented, the output is bang bang


Q11. interface Gadget {
void doStuff();
}
abstract class Electronic {
void getPower() { System.out.print("plug in "); }
}
public class Tablet extends Electronic implements Gadget {
void doStuff() { System.out.print("show book "); }
public static void main(String[] args) {
new Tablet().getPower();
new Tablet().doStuff();
}
}
Which are true? (Choose all that apply.)
A. The class Tablet will NOT compile
B. The interface Gadget will NOT compile
C. The output will be plug in show book
D. The abstract class Electronic will NOT compile


Q12 . What is not true about java interface
    1. We can not define instance variable inside Java interface 
    2. We can define constant inside java interface
    3. We can have constructor inside java interface
    4. All are correct
	
	
Q13. Arrays in java are :-
A. Primitives
B. Object references
C. Object
D. None

Q14 . What JRE consist of 
A.  JDK and lib
B. JVM and lib
C. JDK and JVM
D. None of these

Q15 . What is  true statement
A. We can not define instance variable inside  abstract class 
B. We can not constant inside  abstract class
C. We should mention package statement before import statement
D. Java allow multiple inheritnace using classes

